{
  "results": [
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Na linguagem de programação Python, existem 3 estruturas para armazenar dados indexados. A estrutura cujos valores são imutáveis depois de sua criação é conhecida como:",
      "correct_answer": "tupla",
      "incorrect_answers": [
        "operador",
        "lista",
        "classe"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Assinale a alternativa que apresenta o código Python que implementa corretamente uma função para o cálculo da área de um retângulo.",
      "correct_answer": "def area(comp, larg): return comp * larg",
      "incorrect_answers": [
        "def area(comp, larg){ return comp*larg}",
        "function area(comp, larg): return comp*larg",
        "def area(comp, larg)(return comp*larg)"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": " O método capitalize da classe String do Python é utilizado para:",
      "correct_answer": "retorna uma cópia com o primeiro caractere em maiúsculo.",
      "incorrect_answers": [
        "remover todos os espaços de uma string.",
        "verificar se todos os caracteres da string são numéricos.",
        "retorna uma cópia com todos os caracteres em minúsculo."
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Na linguagem de programação Python, o método que permite verificar se uma string começa com alguns caracteres é o",
      "correct_answer": "startswith",
      "incorrect_answers": [
        "return",
        "len",
        "count"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Considere uma String s, que armazena o valor 'ALO MUNDO'. A alternativa com as instruções que exibiriam a substring 'MU' seria",
      "correct_answer": "s[-5:-3]",
      "incorrect_answers": [
        "s[5:6]",
        "s.substring(5,7)",
        "s.substr(4,6)"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "No comando de atribuição em Python valor = raw_input(“Digite um valor: ”), qual o tipo da variável valor?",
      "correct_answer": "str",
      "incorrect_answers": [
        "bool",
        "int",
        "float"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Considere o trecho de código: candidatos = ['José', 'João', 'Cibelly', 'Sonivaldo','Dariane']. É CORRETO afirmar que",
      "correct_answer": "candidatos[-2] retornaria o penúltimo elemento da lista.",
      "incorrect_answers": [
        "candidatos.len() obtem o tamanho da lista.",
        "o método append é utilizado para adicionar um elemento no início da lista.",
        "o comando insert('Antônio') insere “Antônio” no início da lista."
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "O que vai ser impresso com o código 'for i in range(9,15,3):  \nprint(i)' ?",
      "correct_answer": "2",
      "incorrect_answers": [
        "1",
        "3",
        "9"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "'É a tecnologia criada pela Microsoft para o desenvolvimento de aplicações web'. A definição acima refere-se a",
      "correct_answer": "ASP",
      "incorrect_answers": [
        "PHP",
        "HTML",
        "JSP"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "É correto afirmar que, quando se sabe de antemão quantas vezes o loop deverá ser executado, o comando utilizado é o",
      "correct_answer": "for",
      "incorrect_answers": [
        "while",
        "if",
        "do while"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Qual é a sintaxe correta para aparecer 'Hello World' com Python",
      "correct_answer": "print('Hello World')",
      "incorrect_answers": [
        "console.log('Hello World')",
        "input('Hello World')",
        "echo('Hello World')"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Assinale a opção que não apresenta um exemplo de Linguagem de Programação.",
      "correct_answer": "Wordpress",
      "incorrect_answers": [
        "Assembly",
        "Visual Basic",
        "Erlang"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Como se fazem comentários em Py?",
      "correct_answer": "# Isso é um comentário",
      "incorrect_answers": [
        "--> Isso é um comentário",
        "// Isso é um comentário",
        "!# Isso é um comentário"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Qual NÃO é um jeito de se declarar variáveis",
      "correct_answer": "my-var",
      "incorrect_answers": [
        "_myvar",
        "my_var",
        "Myvar"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Qual é a extensão correta para arquivos python?",
      "correct_answer": ".py",
      "incorrect_answers": [
        ".pty",
        ".pyth",
        ".pyx"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Qual método pode ser utilizado para remover espaços no começo e fim da string?",
      "correct_answer": "strip()",
      "incorrect_answers": [
        "len()",
        "removeWhiteSpace()",
        "trimStartEnd()"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Qual método utilizado para substituir partes de uma string?",
      "correct_answer": "replace()",
      "incorrect_answers": [
        "repl()",
        "switch()",
        "replaceString()"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Como se interromper um laço de repetição?",
      "correct_answer": "break",
      "incorrect_answers": [
        "stop",
        "return",
        "exit"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "O método ______ deve ser usado para alterar um dado no servidor.",
      "correct_answer": "PUT",
      "incorrect_answers": [
        "GET",
        "DELETE",
        "POST"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "O método ______, por sua vez, deve ser usado para obter um dado do servidor.",
      "correct_answer": "GET",
      "incorrect_answers": [
        "PUT",
        "DELETE",
        "POST"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Finalmente, o método ______ deve ser usado para incluir um dado no servidor.",
      "correct_answer": "POST",
      "incorrect_answers": [
        "PUT",
        "DELETE",
        "GET"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Qual das tags abaixo NÃO é uma novidade do HTML5",
      "correct_answer": "<div>",
      "incorrect_answers": [
        "<article>",
        "<section>",
        "<header>"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Como fazer para um elemento de classe texto receber a cor azul?",
      "correct_answer": ".texto{color: blue;}",
      "incorrect_answers": [
        "#texto{text-color: blue;}",
        ".texto{text-color: blue;}",
        ".texto{font-color: blue;}"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "Uma área de 1 terabyte (TB) armazena:",
      "correct_answer": "1.073.741.824 bytes (B)",
      "incorrect_answers": [
        "1.099.511.627.776 kilobytes (KB)",
        "2048 gigabytes (GB)",
        "1.048.576 megabytes (MB)"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "A linguagem HTML, para produzir páginas na Web, trata-se de uma linguagem do tipo",
      "correct_answer": "de marcação",
      "incorrect_answers": [
        "de script",
        "orientada a objetos",
        "funcional"
      ]
    },
    {
      "category": "naopenseiaindanisso",
      "question": "O que significa a sigla RDP",
      "correct_answer": "Remote Desktop Protocol",
      "incorrect_answers": [
        "Remote Download Protocol",
        "React Desktop Protocol",
        "Relative Density Protein"
      ]
    }
  ]
}